\begin{figure}[htb]
  \begin{center}
    \def\svgwidth{8cm}
    \input{aufwaerm}
  \end{center}
  \caption{Umgerechnete Messwerte der Aufwärmphase.}
  \label{fig:aufwaerm}
\end{figure}
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{ccc}
Koeffizient&\multicolumn{2}{c}{Temperaturbereich}\\
&$\unit[1.25]{K}$\,--\,$\unit[2.1768]{K}$&$\unit[2.1768]{K}$\,--\,$\unit[5.0]{K}$\\
\hline
$A_0$&1,392408&3,146631\\
$A_1$&0,527153&1,357655\\
$A_2$&0,166756&0,413923\\
$A_3$&0,050988&0,091159\\
$A_4$&0,026514&0,016349\\
$A_5$&0,001975&0,001826\\
$A_6$&-0,017976&-0,004325\\
$A_7$&0,005409&-0,004973\\
$A_8$&0,013259&0,000000\\
$B$&5,600000&10,300000\\
$C$&2,900000&1,900000\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Koeffizienten der Gleichung~\ref{eq:tempdruck} für den Zusammenhang zwischen Temperatur und Dampfdruck im Bereich von $\unit[1.25]{K}$ bis $\unit[5.0]{K}$.}
\label{tab:koeff}
\end{table}
\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{ccc}
Spannung $\unit[U_\mathrm{ges}]{[\mu V]}$& Temperatur $\unit[T]{[K]}$&Dampfdruck $\unit[p]{[mbar]}$\\
\hline
$248.7$&$4.19\pm0.02$&$980$\\ 
$251.1$&$4.10\pm0.02$&$900$\\ 
$254.7$&$3.98\pm0.02$&$800$\\ 
$258.6$&$3.85\pm0.02$&$700$\\ 
$260.8$&$3.78\pm0.02$&$650$\\ 
$263.2$&$3.71\pm0.02$&$600$\\ 
$265.7$&$3.63\pm0.02$&$550$\\ 
$268.8$&$3.55\pm0.02$&$500$\\ 
$272.2$&$3.46\pm0.02$&$450$\\ 
$276.0$&$3.37\pm0.02$&$400$\\ 
$280.3$&$3.27\pm0.03$&$350$\\ 
$285.4$&$3.15\pm0.03$&$300$\\ 
$291.9$&$3.03\pm0.03$&$250$\\ 
$299.9$&$2.88\pm0.04$&$200$\\ 
$303.9$&$2.82\pm0.04$&$180$\\ 
$308.1$&$2.75\pm0.04$&$160$\\ 
$313.1$&$2.67\pm0.05$&$140$\\ 
$318.6$&$2.59\pm0.05$&$120$\\ 
$325.1$&$2.49\pm0.01$&$100$\\ 
$330.1$&$2.44\pm0.01$&$90$\\ 
$336.8$&$2.38\pm0.01$&$80$\\ 
$342.2$&$2.32\pm0.01$&$70$\\ 
$345.4$&$2.29\pm0.01$&$65$\\ 
$348.6$&$2.25\pm0.01$&$60$\\ 
$351.7$&$2.22\pm0.01$&$55$\\ 
$360.0$&$2.17\pm0.01$&$50$\\ 
$364.0$&$2.13\pm0.01$&$45$\\ 
$368.8$&$2.09\pm0.01$&$40$\\ 
$374.4$&$2.04\pm0.02$&$35$\\ 
$380.7$&$1.99\pm0.02$&$30$\\ 
$388.4$&$1.93\pm0.02$&$25$\\ 
$398.0$&$1.86\pm0.02$&$20$\\ 
$402.8$&$1.83\pm0.02$&$18$\\ 
$407.7$&$1.79\pm0.02$&$16$\\ 
$413.5$&$1.76\pm0.02$&$14$\\ 
$421.0$&$1.72\pm0.03$&$12$\\ 
$427.4$&$1.67\pm0.03$&$10$\\ 
$437.5$&$1.62\pm0.03$&$8$\\ 
$447.2$&$1.55\pm0.04$&$6$\\ 
$465.3$&$1.47\pm0.05$&$4$\\ 
$475.5$&$1.41\pm0.07$&$3$\\ 
\hline
\end{tabular}
\caption{In Abbildung~\ref{fig:abkuehl} verwendete Werte mit zugehörigem Dampfdruck.}
\label{tab:tempdruck}
\end{table}
\FloatBarrier
\subsection{Python-Skript zur Berechnung der Temperatur aus dem Dampfdruck}\label{sec:py}
\inputminted{python}{tempdruck.py}
\subsection{Python-Skript zur Berechnung der spezifischen Wärme in Abhängigkeit der Temperatur}\label{sec:py2}
\inputminted{python}{numdiff.py}
